韓國瑜逆襲失敗！「停止罷韓」遭法院裁定駁回

韓國瑜。資料照片

高雄市民罷韓二階連署過關，眼見罷韓行動步步逼近，高雄市長韓國瑜急出招另闢戰場滅火，上周委由高雄市前新聞局長王淺秋、律師葉慶元赴台北高等行政法院，遞狀聲請停止執行罷韓投票案，王淺秋表示，從情、理、法三層面來看，罷韓都沒道理，還批罷韓團體指韓國瑜賭輸就翻桌，「我看他們恐怕才是『搏歹筊』」，但台北高等行政法院昨開調查庭後，不認同韓國瑜的訴求，今火速裁定駁回韓國瑜的聲請。可抗告。

罷韓領銜人、醫師陳冠榮提起「高雄市第3屆市長韓國瑜罷免案」，中選會於1月20日查對已達法定提議人數，因此函告後續罷免的相關程序。但韓國瑜認為該函文的處分損害他的權利，因此向法院聲請停止執行及定暫時暫時狀態的處分，要求原處分於訴願及行政訴訟程序終結前，停止執行，並當庭提出備位聲明，禁止中選會針對陳冠榮等人於108年12月25日提議的罷免案續行罷免程序。

北高行合議庭表示，關於雙方爭執原處分的性質是否為行政處分？中選會在查對罷免案提議人名冊，作成符合規定人數的認定，並函告參加人領取連署人名冊格式，而直接發生確認參加人得以進行罷免案的徵求連署程序，且確認連署期間起止及連署人名冊格式，逾期或未依規定格式提出連署人名冊者，均不予受理等公法上法律效果，所以「其性質為行政處分」。

但都是行政處分了，何以駁回韓國瑜的聲請？原因在於，韓國瑜欠缺為暫時性保護措施的權利保護要件，因此無法停止執行罷免程序。

合議庭指出，韓向訴願機關提起訴願，並申請停止執行至今僅一週，迄今未遭到訴願機關為拒絕的決定，難認訴願機關有無故延遲作出決定的情形。此外本件沒有「執行時點迫近、一旦執行完畢，即無客觀可行的保全手段，致暫時性保護措施為無意義」的情形。

因此，法院認為，沒有「緊急迫切到非得逾越（或跳過）訴願機關的先行程序，而由法院立即為暫時性保護措施」的必要性。也就是說，沒有「經訴願程序處理，可能會耽擱行政法院最終受理及審查保全請求之時效性」的情形。所以韓國瑜欠缺為暫時性保護措施的權利保護要件，其聲請不應准許。又因本件聲請不具備前述要件，所以其餘要件也無須審酌。

在備位聲明部分，合議庭認為，依《行政訴訟法》第299條規定意旨，得請求停止執行而獲致暫時性保護措施者，即不得聲請為行政訴訟法第298條的假處分。所以韓國瑜請求法院禁止中選會針對陳冠榮等人的罷免案續行罷免程序，亦無從准許。（王怡蓁／台北報導）

中選會今下午將宣布罷韓案審查結果，並且決定投票日。外界關心高雄市長韓國瑜反應，但他今僅安排一個公開行程，上午到衛生局慰問疫調支援中心人員，露臉僅十多分鐘，媒體問他是否出席議會臨時會，他回謝謝後快閃離開；

本來差啲做埋總統
結果變成連市長都就嚟冇得做
多謝林鄭啦

豬隊友

條打把仔選果陣學埋哂林奠果招，如果主流民意要我下台我就會主動請辭，之後當選就霸住個位死都唔放

condom黎

中國用咗好多錢，佢冇得做會點? 林鄭會點？

多謝佳佳

調轉睇
林奠依舊理撚得你香港人
但台灣就可以罷鳩支那韓
屌你老母呀林奠

可惜人地民主國家 依招唔work

睇高雄國民黨輸到仆直就知佢死梗

唔選唔知咁多人唔鍾意佢

要失眠了

奶吖嗱抵撚死 過黎搵林病謝
票啦

民主國家，拎夠提名罷你咪罷你，你以為做香港市長

今次又係要多謝林鄭

自己走入支聯辦邊怪得人

韓總

唯今之計只有搶先一步辭職
唔可以衰畀人睇

無啦 而家無支共罩佢 玩撚完

佢主動入去支聯辦就預咗結果會係咁

當年靠高雄人求變心態先選到
但本身岸鳩鳩, 係市議會表現都露曬底

林鄭/支聯辦 送佢一程

4個月時間棒起佢 政績發大財...